 \section{Conférence 1 : Mohand BESSAH Chef de Projet chez DOCAPOST}
 
 
 \subsection{Présentation du conférencier}
 Le conférencier est  nommé Mohand BESSAH. Il est à ce jour chef de projet chez DOCAPOST. Lors de sa présentation, il nous a expliqué qu'il à été embauché après son stage de fin d'étude. Il poursuivit en disant qu'il avait été accepter en tant que développeur, poste qu'il occupera pendant 2 ans avant de passer chef de projets. De plus , il ajouta qu'il avait la particularité d'être un chef de projet "technique", précisant qu'il gérait tout les logiciels développer. Finalement, en plus de ses responsabilité de chef projet, il ajoute qu'il s'occupait aussi de d'architecture matériel.
 Voici une liste des projets auxquels il a participé :
 \begin{itemize}
 	\item[->] Carrefour Mobile .
 	\item[->] Carte Navigo .
 	\item[->] La réception de donnés des compteur électrique .
 	\item[->] La réception de donnés des compteur d'eau .
 	\item[->] gestion des abonnements TGV et TER .
 	\item[->] Création d'un système d'élection prudhommale .
 \end{itemize}
 \subsection{Présentation de l'entreprise}
 DOCAPOST, société de la Branche Numérique du Groupe La Poste, est une entreprise créée en 2007 qui propose une gamme d'offres pour gérer les échanges professionnels de documents. Le chiffre d'affaire 2013 est d'environ 500 millions d'euros. L'entreprise compte plus de 4600 collaborateurs. 50\% du domaine d'activité est le traitement automatisé des chèques . Le reste se divise entre la conduite de projet pour client, le conseille pour développeur de logiciel, et la mise en place de tout les systèmes pour qu'une entreprise devienne un opérateur mobile.
 
 \subsection{Présentation du projet courant}
Lors de la conférence, M.BESSAH nous à parler du projet Carrefour Mobile . Ainsi, on apprends que DOCAPOST est une MVNE\footnote{Virtual Network Enabler,une société qui offre une solution technique ou des services qui permettent à un opérateur de réseau mobile virtuel (MVNO) de lancer une activité d'opérateur mobile.} ,que Carrefour Mobile est une MVNO\footnote{Mobile Virtual Network Operator ,opérateur de téléphonie mobile qui, ne possédant pas de concession de spectre de fréquences ni d'infrastructure de réseau propres, contracte des accords avec les opérateurs mobiles possédant un réseau mobile (connu sous le sigle MNO, de l'anglais Mobile Network Operator) pour leur acheter un forfait d'utilisation et le revendre sous sa propre marque à ses clients.}.
 S'en suit une longue explication de comment fonctionne un CRM\footnote{Customer Relationship Management ,progiciel qui permettent de traiter directement avec le client, que ce soit sur le plan de la vente, du marketing ou du service, et que l'on regroupe souvent sous le terme de « front-office » }, on apprend que le CRM est un sorte de "pieuvre" qui se fixe à tout les service de l'entreprise et les gère. Il précise que celui utilisé par son entreprise est SugarCRM et qu'il utilise un worflow manager crée par IBM .La suite de son exposé est en grande partie des questions de mes camarades .
 \subsection{Question/Réponse}
	\subsubsection{"Quelle technologie utilisez-vous?"}
	\begin{itemize}
		\item[•] Java J2ee : Spring , Struts
		\item[•] Jboss JBPM
		\item[•] PHP 
		\item[•] Oracle 
		\item[•] Pentaho et ETL
	\end{itemize}
	 \subsubsection{le C encore utilisé ?}
	Encore beaucoup surtout en embarqué.
	
	\subsubsection{Est qu'un chef de projet développent encore ?}
	"Un chef technique oui ."
	\subsubsection{Vous voulez évoluer comment ?}
	"Continuer dans le technique . Architecture technique ."
	\subsubsection{Au bout de combien de temps étés-vous passer chef de projet ?}
	"Au bout de deux ans et demi." 
	\subsubsection{Ou se trouve le siège social ?}
	"Je travaille à la Défense ,mais le siège social est à Charenton-le-Pont, plus des filiales a Aix-en-Provence et au Maroc."
	\subsubsection{Pourquoi prendre un stagiaire plutôt qu'un salarie ?}
La motivation et la volonté de former pour embauche futur .	
	
 \subsection{Avis personnel}
 Cette conférence était la première mais très riche en information nouvelle .Entre autre la découverte de qu'était une MVNE et de comment fonctionne le système était très intéressant . 
 