\section{Conférence 7 : AIT OUARABI Arabi, ingénieur développeur .NET Chez Opélia}
 	\subsection{Présentation des conférencier}
 	Le conférencier est  nommé AIT OUARABI Arabi. Il est à ce jour ingénieur développeur .NET chez Opélia. Il a eu un master ISE à paris 8 . 
	\subsection{Présentation de l'entreprise}
	Opélia est une société qui offre des conseils en système d'informatique et technologique. Elle offre aussi des services tels : le pilotage de projet, l’étude de qualité d'un logiciel, 
	l'AMOA\footnote{L'assistance à maîtrise d'ouvrage} et conseil(spécification et conseil), l'étude et développement, correction de bogue. Opélia intervient selon plusieurs mode, l'envoie d'un ingénieur chez le client pour qu'il s'intègre à une équipe, ou bien le développement du projet en interne à une entreprise, ou enfin le travail d'une équipe dans les locaux.

	Pour cette présentation, le conférencier nous parle de son projet de stage de M2 chez Bouygues Télécoms.

	\subsection{Présentation du projet présenté}
	Lors de son projet monsieur AIT OUARABI a travailler sur une application qui gère la maintenance des applications. Il travaillait dans le pole TMA responsable de la maintenance .
	\subsection{Technologie utilisée}
	Aucune technologie particulière n'a été cité. 
	\subsection{Avis personnel} 
	La présentation n’était pas très compréhensible beaucoup de termes techniques n’étaient pas relié les uns avec les autres . Ainsi à la fin de la présentation nous n'avions pas une idée claire de la fonction du conférencier .